(轉帖)改善「龜速」上網 業界:需港鐵配合

【明報專訊】善用終止模擬電視廣播騰空的頻譜有望改善港鐵乘客面對的上網「龜速」問題，但有電訊業人士說，受制於港鐵每日只限電訊商用兩小時提升流動通訊服務，要改善「龜速」非短期可做到。

政府計劃在模擬電視廣播終止後，於600/700兆赫頻段內騰出共160兆赫的頻譜，供室內流動電訊服務使用。商經局長邱騰華說，該頻譜主要針對在高用量及地面以下地方提供流動電訊服務，例如港鐵站、地鐵列車管道等，紓緩現時「龜速」情况。

香港通訊業聯會副主席林榮執表示，有必要為目前港鐵站及管道的流動電訊服務升級，但由於港鐵正於每日凌晨進行工程升級信號系統，準備加密班次，每日最多只可予電訊商「黃金兩小時」提升流動電訊服務，過去兩至三年僅為數個繁忙港鐵站升級發射站，比預期慢。他指即使政府騰出頻譜，亦要與港鐵合作，互相配合工程時間，稱要改善目前「龜速」情况並非短時間內可達成。

噉就死得啦

🤷🏻‍♂️CSL逼地鐵莫講龜速 根本郁唔柒到

隧道呢?

HK no IT

八達通咁簡單都愈搞愈柒

一早講左係mtr唔比（其他）台進場加機

官商勾結所以某d台特別快某d台收爆但永遠load空氣

大欖隧道
用csl上都上唔到

創科局
香港

2019 剩係得3G 信號
九巴wifi 一樣用csl wifi, 入隧道唔使上

中移? 咩台比較好?

狗鐵自己鋪新訊號系統都 delay 哂啦，電訊商又點會快到？

全香港都係”睇場”，創科？

不如直接地鐵加WiFi 好嗎

岩岩行欖隧 cmhk全程 -81 LTE

好過csl 3G load 空氣

人一多就空氣
令我睇多左書

所以要盡快以華為5G救現在困境

Smartone 當年高鐵工程都只係得佢用到

4g都收得咁差
5g信號範圍細死得仲快

中移係大欖自己俾錢獨家鋪左條B7
speedtest下載去到兩百mbps
其他台就算上到都會好慢

經親樂富九龍塘石硤尾一定斷網
死亡鐵三角

當年地盤冇就正常啦 宜家高鐵四個台都入晒啦